如果係你，到底未來仲生唔生小朋友好？

最近同啲大學朋友傾完assignment，咁都傾其他問題。咁讀得幼教呢科，大家都至少中意小朋友，咁順勢開始咗講下自己想唔想要小朋友嘅問題。
撇除個啲咩未來有冇伴侶同你生呢啲，老實說我一直心中最幻想化嘅未來一部份係有自己嘅小朋友，但其實每一次呢個位置我腦入面係矛盾嘅，首先作為每一個人都係新生父母嘅你教育一個新個體已經唔容易，而即使你所教嘅全部都合乎你以為嘅準則，佢最後跟唔跟係一回事，因為每個人到除咗有佢固有嘅家庭價值觀之外，亦不斷會有新思想。但最大嘅原因係因為唔想再產生一個新生命去承受做人嘅苦。調返轉以自己去諗，諗深一層做人一啲都唔容易，因為人有七情六慾，為各種情而困，家庭、朋友、情侶、金錢、健康、世面等等全部都係煩惱。雖然你可以建立屬於你嘅快樂，但事實上以上呢啲都真係煩惱，至少你冇一樣野係你唔需要擔心成世。加上衰啲咁講，其實三歲之後人就已經係苦嘅開始，返學返15年以上，之後打工分分鐘打到你生命完結嘅一刻。死個一刻你都係要比錢，只係親手比錢個個終於唔使需要再係你。我諗成世人當八十歲，你幸運咪40歲退休，兩手fingfing終於唔使打工啦，但退休之後咪都有其他情感煩惱都係煩緊，更何況又有幾多個人40歲退休啊，65歲都未有大把人份啊，做成世最後先換幾年所謂嘅自由同少少嘅享受咋。但你有得咁，已經係你有嘅幸福。
每次諗到呢度，我一諗到我如果只係為自己私欲而生咗一個新個體出嚟又要承受住同我地一樣咁多咁多嘅事，我感覺到自己咁做有罪惡感，只係令多一個人受苦咋，真係唔想咁自私。

最後我決定都係養貓開心啲。

生呀
點解唔生

依加傻閪先生仔，你睇下街上邊啲港豬父母有得個細路跑黎跑去尻叫都唔停佢地就知咩事

你根本有精神病，諗咩都係灰，最緊要唔好有另一半，害埋佢

一日係香港應該都唔會考慮生

梗係唔生啦